<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miscellaneous on SAIFUL MUHAJIR</title>
    <link>https://saiful.tech/categories/miscellaneous/</link>
    <description>Recent content in Miscellaneous on SAIFUL MUHAJIR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Apr 2017 03:11:46 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://saiful.tech/categories/miscellaneous/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[NakaTrip] Mengarungi Sungai Cicatih (Citatih)</title>
      <link>https://saiful.tech/nakatrip-mengarungi-sungai-cicatih-citatih/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2017 03:11:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saiful.tech/nakatrip-mengarungi-sungai-cicatih-citatih/</guid>
      <description>Terakhir kali berarung jeram adalah saat saya duduk di bangku kuliah. Saat itu saya aktif sebagai trainer outbond bersama beberapa kawan senior untuk bersenang-senang dan tentu saja dapat duit. Setelah beberapa tahun lamanya, akhirnya saya kembali mengarungi sungai bersama sebuah organizer bernama Riam Jeram.
Namun, kali ini saya tidak akan menceritakan detail bagaimana perjalanan arung jeram yang kami lakukan pada 8 April kemarin, melainkan apa yang bisa disimpulkan supaya menjadi pelajaran bagi banyak orang, my takeaways.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Beautiful Day</title>
      <link>https://saiful.tech/the-beautiful-day/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2007 18:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saiful.tech/the-beautiful-day/</guid>
      <description>Terima kasih Tuhan.
Itulah kata-kata yang seharusnya keluar dari mulut saya pertama kali ketika hal ini terjadi. Namun, saya melupakan kata-kata itu dan menggantinya dengan malam yang indah. I felt wrong for this.
Malam ini, atas kuasa Tuhan melalui teman-teman seperjuangan saya -dianugerahi- diberikan sebuah wewenang, tanggung jawab dan amanat yang tidak pernah terpikirkan sebelumnya. Benar-benar sebuah kejutan yang amat tidak diduga.
Iya, saya terpilih sebagai Ketua Umum Himpunan Mahasiswa Teknik Informatika kampus tercinta, Univ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>